\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{output-decimal-marker={,}}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc, decorations.pathmorphing, intersections}

\usetheme{CambridgeUS}
\usecolortheme{seahorse}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=cyan!60!black}

\usepackage{ProfLycee}

\usepackage{qrcode}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{animate} % Package pour l'animation
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ccicons}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgf} % Pour la génération de nombres aléatoires
\usepackage{etoolbox}

% Fixer la graine pour la génération aléatoire basée sur le temps actuel
\makeatletter
\pgfmathsetseed{\number\pdfrandomseed} % Utilise la graine aléatoire basée sur la date et l'heure actuelle
\makeatother

%Génération de liste pour les tables de multiplication
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=0,ValMax=4,NbVal=3]{\ListTableUn}%
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=0,ValMax=3,NbVal=3]{\ListTableDeux}%
\readlist*\ListeTableUn{\ListTableUn}%
\readlist*\ListeTableDeux{\ListTableDeux}%
%Génération de liste pour les tables de multiplication
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=1,ValMax=4,NbVal=4]{\ListTableTrois}%
\readlist*\ListeTableTrois{\ListTableTrois}%

% Génération d'une opération aléatoire et stockage dans deux variables temporaires
\newcommand\CalcMoy{
	\itemtomacro\ListeTableUn[1]{\tmpnUn}%
	\itemtomacro\ListeTableUn[2]{\tmpnDeux}%
	\itemtomacro\ListeTableUn[3]{\tmpmTrois}%
	\itemtomacro\ListeTableTrois[1]{\tmppUn}%
	\itemtomacro\ListeTableTrois[2]{\tmppDeux}%
	\itemtomacro\ListeTableTrois[3]{\tmppTrois}%
	\itemtomacro\ListeTableTrois[4]{\tmppQuatre}%
	
	\pgfmathsetmacro{\LaMoy}{int(random(12,17))}
	
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,2))}
	\ifnum\mydice=1
	\pgfmathsetmacro{\MonSigne}{1}
	\else
	\pgfmathsetmacro{\MonSigne}{-1}
	\fi
	
	\pgfmathtruncatemacro{\ValUn}{\LaMoy+\tmpnUn*\MonSigne}
	\pgfmathtruncatemacro{\ValDeux}{\LaMoy-\tmpnUn*\MonSigne}
	\pgfmathtruncatemacro{\ValTrois}{\LaMoy-\tmpmTrois*\MonSigne}
	\pgfmathtruncatemacro{\ValQuatre}{\LaMoy+\tmpnDeux*\MonSigne}
	\pgfmathtruncatemacro{\ValCinq}{\LaMoy-\tmpnDeux*\MonSigne}
	\pgfmathtruncatemacro{\ValSix}{\LaMoy+\tmpmTrois*\MonSigne}
	
	\hfill $\ValUn$ \hfill $\ValDeux$ \hfill $\ValTrois$ \hfill $\ValQuatre$ \hfill $\ValCinq$ \hfill $\ValSix$ \hfill
	
	\pgfmathsetmacro{\MonZeroUn}{1}
	\pgfmathsetmacro{\MonZeroDeux}{1}
	\pgfmathsetmacro{\MonZeroTrois}{1}
	\pgfmathsetmacro{\MonZeroQuatre}{1}
	
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,4))}
	\ifnum\mydice=1
	\pgfmathsetmacro{\MonZeroUn}{0}
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	\pgfmathsetmacro{\MonZeroDeux}{0}
	\fi
	\ifnum\mydice=3
	\pgfmathsetmacro{\MonZeroTrois}{0}
	\fi
	\ifnum\mydice=4
	\pgfmathsetmacro{\MonZeroQuatre}{0}
	\fi
	
	\pgfmathtruncatemacro{\PropUn}{\LaMoy+\tmppUn*\MonZeroUn}
	\pgfmathtruncatemacro{\PropDeux}{\LaMoy-\tmppDeux*\MonZeroDeux}
	\pgfmathtruncatemacro{\PropTrois}{\LaMoy-\tmppTrois*\MonZeroTrois}
	\pgfmathtruncatemacro{\PropQuatre}{\LaMoy+\tmppQuatre*\MonZeroQuatre}
}

%\title{Automatisme 6e}
\author{\texttt{lmdbt.fr}}
\institute{\ccby}
\date{2024-2025}

\usepackage{romannum}
\newcommand{\RomanNumeralCaps}[1]
{\MakeUppercase{\romannumeral #1}}

\begin{document}
	
	%	\frame{\titlepage}
	
	\begin{frame}[plain]
	\frametitle{AutomaTex(9)}
				\begin{minipage}{0.47\textwidth}
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 1}} : Réduire et simplifier\\
				\vspace{-0.25cm}
			
			\begin{itemize}[itemsep=1em,left=0pt]
				\pgfmathtruncatemacro{\CoefUn}{int(random(1,9))}
				\ifnum\CoefUn=1
				\def\CoefUn{}
				\fi
				\pgfmathtruncatemacro{\CoefDeux}{int(random(1,9))}
				\ifnum\CoefDeux=1
				\def\CoefDeux{}
				\fi
				\pgfmathtruncatemacro{\CoefTrois}{int(random(1,9))}
				\ifnum\CoefTrois=1
				\def\CoefTrois{}
				\fi
				\pgfmathtruncatemacro{\CoefQuatre}{int(random(1,9))}
				\ifnum\CoefQuatre=1
				\def\CoefQuatre{}
				\fi
				\pgfmathtruncatemacro{\CoefCinq}{int(random(1,9))}
				\ifnum\CoefCinq=1
				\def\CoefCinq{}
				\fi
				\item $A=\CoefUn a^2+\CoefDeux a+\CoefTrois+\CoefQuatre a^2+ \CoefCinq a$
				
				\pgfmathtruncatemacro{\CoefUn}{int(random(1,9))}
				\ifnum\CoefUn=1
				\def\CoefUn{}
				\fi
				\pgfmathtruncatemacro{\CoefDeux}{int(random(1,9))}
				\ifnum\CoefDeux=1
				\def\CoefDeux{}
				\fi
				\pgfmathtruncatemacro{\CoefTrois}{int(random(1,9))}
				\ifnum\CoefTrois=1
				\def\CoefTrois{}
				\fi
				\pgfmathtruncatemacro{\CoefQuatre}{int(random(1,9))}
				\ifnum\CoefQuatre=1
				\def\CoefQuatre{}
				\fi
				\pgfmathtruncatemacro{\CoefCinq}{int(random(1,9))}
				\ifnum\CoefCinq=1
				\def\CoefCinq{}
				\fi
				\item $B=\CoefUn x^2+\CoefDeux x+\CoefTrois+\CoefQuatre x^2+ \CoefCinq x$
				
				\pgfmathtruncatemacro{\CoefUn}{int(random(1,9))}
				\ifnum\CoefUn=1
				\def\CoefUn{}
				\fi
				\pgfmathtruncatemacro{\CoefDeux}{int(random(1,9))}
				\ifnum\CoefDeux=1
				\def\CoefDeux{}
				\fi
				\pgfmathtruncatemacro{\CoefTrois}{int(random(1,9))}
				\ifnum\CoefTrois=1
				\def\CoefTrois{}
				\fi
				\pgfmathtruncatemacro{\CoefQuatre}{int(random(1,9))}
				\ifnum\CoefQuatre=1
				\def\CoefQuatre{}
				\fi
				\pgfmathtruncatemacro{\CoefCinq}{int(random(1,9))}
				\ifnum\CoefCinq=1
				\def\CoefCinq{}
				\fi
				\item $C=\CoefUn t^2+\CoefDeux t+\CoefTrois+\CoefQuatre t^2+ \CoefCinq t$
			\end{itemize}
		
		
			\bigskip
		
			\newcommand{\randomFromList}{
				\pgfmathsetmacro{\randomindex}{int(random(2,5))} % Génère un entier aléatoire entre 1 et 7
				
				% Sélection de l'élément selon l'indice
				\ifnum\randomindex=2
				\pgfmathsetmacro{\nombre}{3}
				\fi
				\ifnum\randomindex=3
				\pgfmathsetmacro{\nombre}{6}
				\fi
				\ifnum\randomindex=4
				\pgfmathsetmacro{\nombre}{8}
				\fi
				\ifnum\randomindex=5
				\pgfmathsetmacro{\nombre}{12}
				\fi
			}
			
			\randomFromList % Exécuter la commande pour sélectionner un nombre
			
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 2}}
			
Voici les notes d'un élève de 4e en mathématiques au premier semestre.


\CalcMoy
\medskip

Quelle est sa moyenne?\vspace{-0.3cm}
	 
	 \begin{multicols}{2}
	 	\begin{enumerate}[label=$\Box$]
	 		\item $\PropUn$
	 		\item $\PropDeux$
	 		\item $\PropTrois$
	 		\item $\PropQuatre$
	 	\end{enumerate}
	 \end{multicols}
		\end{minipage}
			\hfill
		\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 3}}
		
		\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,6))}
		\ifnum\mydice=1
		\def\LettreUn{A}
		\def\LettreDeux{B}
		\def\LettreTrois{C}
		\fi
		\ifnum\mydice=2
		\def\LettreUn{T}
		\def\LettreDeux{I}
		\def\LettreTrois{C}
		\fi
		\ifnum\mydice=3
		\def\LettreUn{P}
		\def\LettreDeux{A}
		\def\LettreTrois{F}
		\fi
		\ifnum\mydice=4
		\def\LettreUn{B}
		\def\LettreDeux{I}
		\def\LettreTrois{M}
		\fi
		\ifnum\mydice=5
		\def\LettreUn{P}
		\def\LettreDeux{O}
		\def\LettreTrois{C}
		\fi
		\ifnum\mydice=6
		\def\LettreUn{Z}
		\def\LettreDeux{O}
		\def\LettreTrois{U}
		\fi
		
		Déterminer la mesure de l'angle $\widehat{\LettreUn\LettreDeux\LettreTrois}$
		
		\pgfmathsetmacro{\xB}{random(3.5,4)}
		\pgfmathsetmacro{\yB}{random(0.75,1)}
		\pgfmathsetmacro{\randX}{random(0.5,1)-2}
		\pgfmathsetmacro{\randY}{random(1.5,2)}
		\pgfmathsetmacro{\LaRotation}{random(0,360)}
		
		
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=1.2,rotate=\LaRotation]
				% Définis les points A et B
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (\xB,\yB);
				\coordinate (C) at ($(B) + (\randX,\randY)$);
				
				% Extraire les coordonnées de A, B et C
				\path let \p1 = (A) in \pgfextra{
					\xdef\Ax{\x1}
					\xdef\Ay{\y1}
				};
				\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
					\xdef\Bx{\x1}
					\xdef\By{\y1}
				};
				\path let \p1 = (C) in \pgfextra{
					\xdef\Cx{\x1}
					\xdef\Cy{\y1}
				};
				
				% Norme des vecteurs AB et AC
				\pgfmathsetmacro{\normAB}{sqrt(\Bx*\Bx + \By*\By)}
				\pgfmathsetmacro{\normAC}{sqrt(\Cx*\Cx + \Cy*\Cy)}
				% Norme des vecteurs BA et BC
				\pgfmathsetmacro{\normBA}{sqrt((\Ax-\Bx)*(\Ax-\Bx) + (\Ay-\By)*(\Ay-\By))}
				\pgfmathsetmacro{\normBC}{sqrt((\Cx-\Bx)*(\Cx-\Bx) + (\Cy-\By)*(\Cy-\By))}
				
				\pgfmathsetmacro{\angleAB}{acos(\Bx/\normAB)}
				\pgfmathsetmacro{\angleAC}{acos(\Cx/\normAC)}
				\pgfmathsetmacro{\angleABAC}{acos((\Bx*\Cx + \By*\Cy)/((\normAB*\normAC))};
				
				\pgfmathparse{int(round(\angleABAC))}
				\pgfmathsetmacro{\valangleABAC}{\pgfmathresult}
				
				% Calcul de l'angle CBA
				\pgfmathsetmacro{\angleBCBA}{acos(((\Ax-\Bx)*(\Cx-\Bx) + (\Ay-\By)*(\Cy-\By))/(\normBA*\normBC))}
				
				% Arrondir et convertir en degrés
				\pgfmathparse{int(round(\angleBCBA))}
				\pgfmathsetmacro{\valangleBCBA}{\pgfmathresult}
				
				\node at ($(A) + ({\angleAC-0.5*\angleABAC}:0.75+10/\valangleABAC)$) {$\valangleABAC^\circ$};
				\node at ($(B) + ({-\valangleBCBA*0.5+180+atan(\yB/\xB)}:0.75+10/\valangleBCBA)$) {$\valangleBCBA^\circ$};
				
				\node at ($(A) + ({180+\angleAC-0.5*\angleABAC}:0.3)$) {$\LettreUn$};
				\node at ($(B) + ({-\valangleBCBA*0.5+atan(\yB/\xB)}:0.3)$) {$\LettreTrois$};
				\node at ($(C) + ({(180-(\angleBCBA+\angleABAC))+atan(\yB/\xB)}:0.3)$) {$\LettreDeux$};
				
				% Trace l'angle
				\pic [draw, cyan!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.75cm, line width=1pt] {angle = B--A--C};
				% Trace l'angle
				\pic [draw, red!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.75cm, line width=1pt] {angle = C--B--A};
				
				% Trace les demi-droites
				\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
		\end{minipage}
	\end{frame}
	\end{document}
